***
*我所分享之文章及程序等等皆免費，無版權，歡迎如實轉載與分享，只須標明出處即可！感恩同行有你！* 
****
- [<font size=3>跳轉到博客目錄頁面</font>](../../tableOfContent.md)<---[<font size=2>在線閱讀</font>]&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;  <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../tableOfContent.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../tableOfContent.md.pdf)</font>
****

### <p style="font-size: 23px; font-weight:900;">特別推薦文章</p>

- [<font color=red> 鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑 <sub>https://github.com/brianwchh/2507 </sub></font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E9%84%A7%E7%B4%AB%E6%A3%8B%E8%A7%A3%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AA%AA%E2%80%94%E2%80%942507%E6%8A%AC%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%85%A5%E5%A4%A9%E5%9D%91.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.md.pdf)</font> 

- [<font  > 心學心解 </font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E5%BF%83%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%A7%A3.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; &nbsp;   <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../心學新解.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../心學新解.md.pdf)</font> 

- [<font  >無眠月照無情門 . 失去自由的歌手</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E7%84%A1%E7%9C%A0%E6%9C%88%E7%85%A7%E7%84%A1%E6%83%85%E9%96%80.md)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font size=2>本地模式---> &nbsp;[html網頁版](../../md_and_html/無眠月照無情門.html) &nbsp;&nbsp;&nbsp; [pdf版本](../../md_and_html/無眠月照無情門.md.pdf) </font>

    <p><font size=2>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 西子</br></br>世人皆唱東坡詞，無人知我歌中淚。</br>胭脂淚痕君不見，肚藏淚酒君不知。</br>法律珠鍊人中鳳，舞臺深處天牢夢。</br>鍍金屠門千豬過，三寸魷魚萬人舔。</br>君入西子渡津口，她閱君腦千秋雪。</font></p>
    
- [<font  >心世界(world of heart)</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> <sub> https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2 </sub>

   

****



</br>



****<p align="center" style="font-size: 28px;">阿姆話四方言</p>****

<p align="center" style="font-size: large;">阿柄</p>
</br>

<div align="center">

<p >

磚頭烏烏，石苔青(qiang)。   
里有細人(njin/jan)，得人惜(xiao)，生得靚(jiang)。  
一天井，兩廳堂，三屋家。  
朝晨煙火，出泥牆。  
溪邊路，阿姆(me)行。   
貼(diat)背仔，一路唩(vo)，一路藤(teng)。  
㧡(kai)糞箕，一頭石(sat)，一頭人。   

</br>
  
四方樓，天井水。  
一口井水望細人。  
月光斜(xiao/qiao)，竹凳矮(ei)，食(sip)夜遲。  
水煙鬥，阿爹背，細屘(man)子。  
阿姆講話屘子藤。  
阿姆話，四方言，言四方。  

</br>

阿姆音，望月光，淚滿亭。  
  

</p>


<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
  <div class="ImageWrapperFlex" >
   <div class="FlexSide"  ></div>
   <image class="FlexImage"   src='./images/hth.png'/>
   <div class="FlexSide" ></div>
  </div>
  <p align="center" style="margin:0px;">   </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->


</br>
</br>

 
唩眵vo zi/si： 哭。 
藤 ： 跟着，或學，模仿   . 汝njiu/ne唔愛/要藤涯來（你不要跟着我）。藤萁講話，學他講話。   
貼(diat)背 : 小孩子，很愛黏人，總要人背。   
得人惜 ： 很可愛，惹人疼愛憐惜。  
㧡(kai) ： 㧡挑(擔)。  
糞箕 ：   竹子編制的一種裝肥料泥土的農具，可以用擔竿來㧡。    
屘(man)子 ：  最小的，字面意思是，最尾的兒子。屘姨是指最小的姨，屘舅/叔亦如是。屘女，最小的女兒。    
細 ： 小（孩，細人即小孩子），第二。細哥，一般指家人對第二個兒子的口頭呼喚名。細阿哥，是二哥的意思。
爹爹（diat diat）: 我們那稱爺爺爲爹爹。


<style>

.ImageWrapperFlex {
    display: flex; 
    flex-direction: row; 
    margin-top: 1px; 
    margin-bottom: 1px;

    width: 100% ;
}

.FlexSide {
    flex-basis: 0px ;
    flex:1;

}



/* large device screen 設置熒幕顯示圖片大小（電腦等大型屏幕）*/
@media only screen and (min-width: 600px) {

    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 600px;
        min-width: 600px;
     
    }

}

 /* small device screen 設置熒幕顯示圖片大小（平板手機等屏幕）*/
@media only screen and (max-width: 600px) {
    
    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:1;
        height:auto; 
     
    }

}

/* style for print !important 設置打印圖片大小*/
@media print {

    .FlexImage {
        flex-basis: 400px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 400px;
        min-width: 400px;
     
    }
}


</style>